Какая из этих кислот является витамином?
Молочная
Яблочная
Янтарная
Никотиновая+
У кого из "вампиров" кровь пьют только самки?
Летучие мыши
Пиявки
Клещи
Комары+
Что появляется у спортсмена, получающего во время бега неожиданный прилив сил и бодрости?
первая любовь
третья молодость
шестое чувство
второе дыхание+
Как называется один из разрешённых футбольных приёмов?
Подкоп
Подсечка
Подброс
Подкат+
Что уменьшает амортизатор автомобиля?
нагрев двигателя
расход топлива
тормозной путь
ударные нагрузки+
Коронной фразой какого киногероя стала: «I’ll be back»?
Дарт Вейдер
Рэмбо
Рокки
Терминатор+
Как называется вторая степень числа?
эллипс
треугольник
куб
квадрат+
В каких единицах химики измеряют количество вещества?
в пчёлах
в градусах
в граммах
в молях+
Назовите столицу Швейцарии?
Копенгаген
Берлин
Берн+
Мадрид
Как называется учебное заведение, о котором снято целых семь голливудских комедий?
Газовое училище
Медицинский университет
Пожарный институт
Полицейская академия+
К какой стороне света обращена сторона пенька, поросшая мхом?
восток
запад
юг
север
Какой из этих ударов в боксе наносится снизу согнутой рукой, чаще всего в подбородок?
хук
джеб
кросс
апперкот+
Какое озеро считается самым глубоким?
Иссык-Куль
Титикака
Онтарио
Байкал+
Что японцы дарят на счастье в Новом году?
Лопату
Грабли
Мотыгу+
Вилы
Какие грибы считаются самыми дорогими в мире?
каштановые
белые
шампиньоны
трюфели+
Для лечения какого органа применяют нитроглицерин?
Желудка
Печени
Селезёнки
Сердца+
В каком музее можно увидеть подлинник «Джоконды» великого Леонардо?
Галерея Уффици
Дрезденская галерея
Прадо
Лувр+
Сколько зубов у улитки?
100
65
40
около 25000+
Сколько пальцев на каждой из рук рисованных персонажей семейки Симпсонов?
6
5
3
4+
Какой металл являлся символом Луны, а алхимики считали его священным?
железо
олово
золото
серебро+
Какой цвет не участвует в построении изображений в цветном телевизоре?
Зелёный
Синий
Красный
Жёлтый+
На флаге какой страны полосы три, а цветов всего два?
Люксембург
Ирландия
Бельгия
Австрия+
Какая из этих птиц летает?
киви
страус
пингвин
павлин+
Что компакт-диски вытеснили с музыкального рынка?
Микрофоны
Пианино
Гитары
Грампластинки+
Какой географический объект называется Титикака?
Река
Гора
Водопад
Озеро+
Сколько кругов кровообращения у человека?
Четыре
Три
Один
Два+
Флаг какого государства взят за основу символа "Международного Красного Креста"?
Швейцария+
Норвегия
Финляндия
Дания
Как называют края шляпы?
Наделы
Огороды
Нивы
Поля+
Какой цвет отсутствует в радуге?
оранжевый
голубой
фиолетовый
коричневый+
Какая из этих птиц не относится к водоплавающим?
Лебедь
Гусь
Цапля+
Утка
В какой стране производится популярнейшее до сих пор средство от простуды — бальзам «Звёздочка»?
Афганистан
Индия
Китай
Вьетнам+
Зачем дятел стучит по дереву?
Греется
Строит гнездо
Привлекает самку
Ищет еду+
Как на цветном негативе выглядит красный цвет?
чёрным
коричневым
жёлтым
зелёным+
Какой из этих плодов растёт на пальме?
авокадо
ананас
банан
финик+
В какой музей посетители входят через стеклянную пирамиду?
Уффици
Прадо
Эрмитаж
Лувр+
Кто появляется не из яйца?
ехидна
морская черепаха
королевская кобра
альпийская саламандра+
Отцом какой науки называют грека Геродота?
медицины
математики
географии
истории+
Что Пифагор называл «царём приправ»?
Чёрный перец
Шафран
Укроп
Чеснок+
Что жарят и продают на улицах Парижа?
Грецкие орехи
Жёлуди
Шишки
Каштаны+
Сколько океанов омывает территорию США?
4
2
1
3+
Какая порода собак названа в честь человека, её выведшего?
бассет
ротвейлер
сенбернар
доберман+
С каким материалом работает гончар?
камень
дерево
металл
глина+
Какого моря нет на Земле?
Красного
Жёлтого
Белого
Зелёного+
Сколько секунд в сутках?
96000
78600
64200
86400+
Какая из этих единиц массы наименьшая?
унция
грамм
золотник
карат+
Какая страна — вторая в мире по площади после России?
Китай
Австралия
США
Канада+
Что помогает музыканту извлекать звук при игре на гитаре?
компилятор
имитатор
аппликатор
медиатор+
Благодаря какому химическому элементу светилась собака Баскервилей?
сере
натрию
калию
фосфору+
Где леопард прячет добычу, которую не смог съесть?
В воде
В траве
В земле
На деревьях+
Сколько из древних семи чудес света сохранилось до наших дней?
7
5
3
1+